surface定MacBook pro

工程撚返學用
主要輕 用cad

surface book

XPS 15

MacBook Pro 畫cad一定要15" 512如果唔係你一定後悔 mbp天生graphics殘廢要買貴model先勉強追得返少少
Surface book就一定要買performance base如果唔係graphics都係唔夠
除非你正係做2d cad/circuit cad同埋唔洗render啦
但係呢兩部都好貴 如果budget唔夠就考慮xps15 1050應該夠做

Surface mon 細撚到叫救命
用黎畫cad真係睇死人
Macbk pro 512 必備 上面巴打講得岩
但做得工程撚唔多唔少都會用其他software
Mac又真係唔會support
用左parallel又分細左個storage
其實個人建議做野都係用返window
MacOs 係順 但format唔同加埋唔support都係缺步主因

利申 mac用家 亦有pc

其實SURFACE BOOK個PERFORMANCE BASE好廢 得960M 完全追唔上新機D 10系卡

係mac 用過CAD, 除非你好純熟用 short-cut 畫圖， 用track pad 當 mouse 會畫到你火滾。但如果用 mouse 畫個感覺同windows 又差咗 D，感覺有少少delay。
係surface 用 CAD 把散熱風扇會長期泡吼。

用緊surface book做 desktop replacement
好正

但重
成日拎出街我就唔建議

雖然佢個mon 拆得
但設計係當畫版用
無支架handheld 又太大電亦唔夠又無usb-c 差

長插keyboard 有時拆出嚟上床玩嘅話就非常正

多拎出街就surface 好啲

至於mbp
最主要都係睇你想用咩OS
如果無乜所謂我就覺得surface book 好啲
當然要有display card 果款啦

好過non performance base叫做勉強ok既
呢兩部都唔適合heavy graphics work 只係買最高配會好啲

MacBook Pro 13" no tb 好唔好

surface

唔好 玩命 除非你係ee
civil 或者design 無獨立顯示卡同16gb ram rendering 都係死
利申 surface i5 128撚